# Lista de Mudanças

## Versão 1.2.0.17
### Novidades
- Botão ao lado do atributo chave de magia, para atualizar todas as magias presentes.
- Campo nos itens para incluir uma sub descrição no chat;

## Versão 1.2.0.16
### Novidades
- Mais 7 Efeitos Ativos: Ambidestria, Autoconfiança, Cura Pelas Mãos, Ervas Curativas, Foco em Arma, Saque Rápido e Sentidos Aguçados.
- Efeitos Ativos atualizados: Estilo de Uma Arma, Golpe Divino

## Versão 1.2.0.15
### Novidades
- Macros adicionadas: Confuso e Sangrando.

### Consertos de Bugs
- Ficha PJ: Ícones de preprar magia e equipar armadura agora mudam de cor normalmente.

## Versão 1.2.0.14
### Consertos de Bugs
- Revertido um bug gerado pela atualização 1.2.0.13, onde a ficha não carregaria corretamente.
- Rolar pericias através de macros voltam a funcionar.

## Versão 1.2.0.13
### Novidades
- Ficha de Abas: É possível equipar/desequipar um equipamento na seção de Favoritos.
- Mais 5 Efeitos Ativos: Atlético, Canalizar Reparos, Gatuno, Investigador (parcial), Urro Divino.
- Aprimoramentos de Magia: Escudo da Fé e Névoa.

## Versão 1.2.0.12
### Consertos de Bugs
- Icones de condição não apareciam no Firefox
- Itens sem dado podem receber efeitos que incluam com dado e modificar esses dados.
- Itens podem possuir valores fixos.
- Adicionado Tempo de Início para Efeitos com duração em segundos.
- Efeitos com duração cena aparecem corretamente como Efeitos Temporários.

## Versão 1.2.0.11
### Novidades
- Efeitos de Uso podem ser alternados para aplicar automaticamente, mesmo sem o SHIFT.
- Efeitos podem ser arrastados para a barra de macros, permitindo alternar entre Ativo/Inativo.

## Versão 1.2.0.10
### Consertos de Bugs
- Condições: voltam a funcionar como deveriam.
- Efeitos de Uso: Atributos (@car) podem ser aplicados no dano de armas.

## Versão 1.2.0.8-1.2.0.9
### Novidades
- Botão de Editar readicionado à ficha de PJ como uma opção. Vá no menu do personagem (Engrenagem) e marque a opção "Mostrar Botão de Editar Itens".

## Versão 1.2.0.6
### Consertos de Bugs
- Macros: não somavam corretamente os bônus;
### Em progresso
- Condições: desativadas devido a um bug crítico, solução em andamento;

## Versão 1.2.0.5
### Consertos de Bugs
- NPCs: Armas com Perícia com valor 0 adicionam o valor do Atributo. Afeta principalmente NPCs já criados e os do compêndio.
- Seta Infalível: Aprimoramentos que aumentavam o número de setas funciona corretamente em vez de adicionar ao valor original.

## Versão 1.2.0.4
### Novidades
- Mais 29 Efeitos Ativos: Arqueiro, Ataque Poderoso, Ataque Preciso, Combate Defensivo, Crítico Brutal, Disparo Rápido, Encouraçado, Esquiva, Estilo de Arma e Escudo, Estilo de Disparo, Estilo de Duas Armas, Estilo de Duas Mãos, Estilo de Uma Arma, Fanático, Golpe Pessoal, Inexpugnável, Inimigo de (Criatura), Magia Acelerada, Magia Ampliada, Magia Discreta, Marca da Presa, Mira Apurada, Ponto Fraco, Raio Elemental, Romper Resistências, Vigor Primal, Vitalidade e Vontade de Ferro.

### Consertos de Bugs
- Armas: Perícia com atributo diferente selecionado agora é calculada corretamente.

## Versão 1.2.0.3
### Consertos de Bugs
- Penalidade de Armadura é calculada normalmente.

## Versão 1.2.0.2
### Novidades
- NPC:
- - NPCs têm a lista de perícias como os PJ. Apenas as perícias com algum valor diferente de 0 aparecem fora do modo de edição.
- - Armas podem ter nenhum atributo no ataque.
- - Armas podem ter perícias no ataque.
- Armas:
- - Rolagens de ataque e dano não mostram somas de 0. Exemplo: `1d6 + 0 + 0` aparece apenas como `1d6`.
- - Armas sem dano, como a Rede, não mostram mais uma rolagem de dano zerada.

### Consertos de Bugs
- Armas: Atributo do Ataque funciona normalmente.

## Versão 1.2.0.0
### Novidades
- Efeitos Ativos adicionados. Mais informações de como usar [aqui](https://vizael.gitlab.io/tormenta20-fvtt/efeitos/efeitos/).
- Botão `Editar` e o livro com a descrição de perícia removido.
    - Clicar com o botão esquerdo sobre um item, poder ou magia na ficha do Personagem mostra a descrição do item. Para usar o item, clique no dado que aparece no lugar da imagem ao passar o mouse em cima.
    - Clicar com o botão direito sobre um item, poder, magia ou perícia na ficha do Personagem abre a descrição dele.
- Equipamentos que não são armaduras ou escudos agora contam diretamente na Defesa, e não como parte do bônus `Outros`.
- Equipamentos que não são armaduras ou escudos agora contam para a Penalidade de Armadura.

### Consertos de Bugs
- A ficha não rola mais para cima ao atualizar informações.

## Versão 1.1.57
### Novidades
- Itens: Bomba de Fumaça adicionada.
- Poderes: Libertade Irrestrita adicionada.

## Versão 1.1.56
### Consertos de Bugs
- Ficha NPC: Listas de perícias aparecem fora do modo de edição.

## Versão 1.1.55
### Novidades
- Agora todas as ameaças têm tokens.

### Consertos de Bugs
- Ameaças: Ajustado ataques de algumas criaturas e adicionado habilidades inatas dos aberrantes e mortos-vivos.
- Poções: Adicionado peso para as poções (0,5 kg).

## Versão 1.1.54
### Novidades
- Nome de habilidades do NPC indicam se a habilidade é Sustentada.
- Adicionado suporte ao módulo Bug Reporter. Agora é possível reportar bugs diretamente de dentro do Foundry, sem precisar criar uma conta no Gitlab, basta instalar o módulo.
- Ficha NPC: Listas de perícias ou equipamentos vazios são ocultados.
- Ficha NPC: Armas naturais não aparecem na lista de equipamentos fora do modo de edição.

### Consertos de Bugs
- Ameaças: Glop corrigido (estava com visão no escuro e sem imunidades).

## Versão 1.1.53
### Novidades
- A descrição de dano das armas nas fichas de personagens agora não faz cálculos, mostrando a fórmula atual do dano.

### Consertos de Bugs
- Lobo-Crocodilo não tem mais deslocamento de voo.

## Versão 1.1.52
### Novidades
- Ficha NPC: Campos de descrição Corpo a Corpo e À Distância adicionados. Agora é possíve colocar coisas como "2 garras" no NPC.
- Ficha NPC: Itens são listados na seção de Equipamentos.
- Ameaças: Descrição Corpo a Corpo e À Distância adicionados a todas as ameaças.

![image](/uploads/a6e1dd6fee00c5c7e39dcc3d38c479ba/image.png)

### Consertos de Bugs
- Rolagens com armas sem dano (ex: Rede) funcionam normalmente.
- Armas sem dano (ex: Rede) não mostram mais o dano na descrição em fichas de personagens.

## Versão 1.1.51
### Consertos de Bugs
- Ficha NPC: Conserto de um bug que não deixava fichas de NPCs serem abertas.

## Versão 1.1.50
### Novidades
- Fichas: O total da CD base das magias (10 + metade do nível + atributo-chave) agora é mostrado nas fichas.

### Consertos de Bugs
- NPCs: Imagens não são substituídas pelo padrão ao duplicar ou importar NPCs.

## Versão 1.1.49
### Novidades
- Ameaças: Tokens adicionados a algumas criaturas.
- Ameaças: Centauro e Centauxo Xamã adicionados.

## Versão 1.1.48
### Novidades
- Ficha PJ: Fichas são criadas com o modo de edição de perícias ligado.
- NPC: o botão Editar altera a ficha sem abrir uma segunda janela.
- Ameaças: Visão adicionada a todas as ameaças.

## Versão 1.1.47
### Novidades
- Poções: Novas cores para Óleos e Granadas
- Mais ícones para itens.

### Consertos de Bugs
- Ameaças: É possível puxar ameaças do compêndio novamente.

## Versão 1.1.46
### Novidades
- As seguintes magias foram atualizadas: Adaga Mental, Amarras Etéreas, Anular a Luz, Controlar Fogo, Controlar Madeira, Legião, Roubar a Alma, Santuário e Transmutar Objetos.
- As seguintes condições foram atualizadas: Enjoado e Sangrando.
- Magias: Aprimoramento de 12 PM da magia Augúrio adicionado.
- Magias e Poderes: Nomes de magias agora estão em itálico.
- Poderes: Pré-requisitos agora estão em itálico.

## Versão 1.1.45
### Novidades
- Ameaças: Nomes de algumas criaturas trocados para versões OGL: Arauto dos Goblinóides, Sombra dos Goblinóides, Cultista da Traição, Supremacistas (Recruta, Soldado, e Cavaleiro) , Lobo-Crocodilo, Aberrantes (Formiga, Formiga Maior, Besouro e Assassino).
- Ameaças: 3 variantes de Troll adicionadas.

### Consertos de Bugs
- Deletar uma armadura ou escudo equipado atualiza a Defesa corretamente.

## Versão 1.1.44
### Novidades
- Novos ícones para vários itens.

## Versão 1.1.43
### Consertos de Bugs
- Propriedades adicionadas à Katana.

## Versão 1.1.42
### Consertos de Bugs
- Equipamentos que não eram armaduras leves/pesadas ou escudos não removiam seu bônus ao serem deletados.
- Poções: Preços estão no lugar certo, não no custo em PM.
- Armas: Atributo pode ser selecionado em armas de NPCs.
- Maça de guerra, Cajado de batalha e batata ambiciosa movidos de volta para o compêndio de Equipamentos.

## Versão 1.1.41
### Consertos de Bugs
- Armaduras: Enquanto equipado com uma armadura natural ou traje, equipar outro do mesmo tipo não subtraía o bônus do item desequipado.
- Armaduras: Personagens podem equipar mais de uma Armadura Natural (exemplo: Couro Rígido e Casca Grossa).
- Poderes: Inspirar Glória (poder de Nobre) adicionado.
- Nome de alguns poderes consertados.

## Versão 1.1.40
### Consertos de Bugs
- Armas: O atributo certo será adicionado à rolagem de ataque.
- Ícones da Língua do Deserto e Baluarte Anão aparecem normalmente.
- Poções: Preços adicionados.

## Versão 1.1.39
### Novidades
- Novos ícones para Equipamentos.

## Versão 1.1.38
### Novidades
- Compêndio: Poções adicionadas.
- Compêndio: Itens Mágicos separados dos Equipamentos.
- Ficha PJ: Fonte do Deslocamento aumentada.
- ~~Novos ícones para Equipamentos.~~

### Consertos de Bugs
- Chat: A descrição de Consumíveis aparece normalmente.
- A magia Chuva de Meteoro causa o dano corretamente (10d6 + 10d6 de dano em vez de 20d6).
- Navegador de Compêndio: filtros de Execução das magias e de Subtipo de poderes consertado.
- Compêndio: Alguns escudos estavam configurados como Armaduras em vez de Escudos.
- Compêndio: Gema Elemental adicionada.
- Ficha NPC: Deslocamento de Voo aparece corretamente em vez de mostrar o deslocamento normal.

## Versão 1.1.37
### Novidades
- Adicionado Menu de Deslocamento. Agora é possível adicionar outros tipos de deslocamento às fichas. NPCs ficarão com um campo "Deslocamento (Antigo)" até que a informação seja apagada.
- Compêndio de Perícias. Passe o mouse do lado direito do nome de uma perícia e um ícone de livro aparecerá, clicar nele abrirá a entrada de diário com as informações da perícia.
- Itens, magias e poderes não têm mais hífens no meio das palavras.
- Suporte ao módulo Drag Ruler adicionado.

### Consertos de Bugs
- A magia Sopro das Uivantes agora tem rolagem de dano.
- Aprimoramentos da magia Luz consertados.

## Versão 1.1.36
### Consertos de Bugs
- Caixas de descrição vazias (por exemplo, de itens recém-criados) podem ser editadas.

## Versão 1.1.35
### Consertos de Bugs
- Personagens com Bônus de PV/PM não definidos conseguem arrastar classes para a ficha.
- As caixas de seleção de Atributos nas configurações de nível não se remarcam após serem desmarcadas.

## Versão 1.1.34
### Novidades
- Favoritos adicionados à ficha de abas. Clique na estrela em um item, poder ou magia e ela aparecerá na aba Atributos.
- Automatização dos PV/PM. Adicionar/remover uma classe irá mudar os PV e PM do personagem. A primeira classe adicionada será considerada como o primeiro nível para cálculos de PV. Detalhe: alterar o valor `Níveis de Classe` dentro de uma Classe não irá alterar os valores.
- Clicar no Nível abre um menu para adicionar PV e PM extras. Detalhe: a habilidade do Anão, Duro como Pedra, deve ser adicionada como Bônus Total 2 e Bônus por Nível 1 para calcular corretamente.
- Adicionados mais idiomas do TRPG à lista de idiomas.
- Biografia e Diário unificados.
- Opção para o Mestre desabilitar o Diário (somente a biografia aparecerá).
- Melhorias visuais gerais.
- NPC: Idiomas e Dinheiro podem ser adicionados à ficha.
- Armas: Atributos podem ser escolhidos para a rolagem das armas, independente do atributo da Perícia escolhida. Detalhe: Sempre foi possível adicionar outros atributos adicionando `@for/des/con/int/sab/car` como Bônus.
- Armas: Atributos e Perícias não aparecem para NPCs. Mudança provisória.
- Compêndio: Armas como mordidas, garras, etc agora são consideradas armas naturais.
- Compêndio: Magia Preparação de Batalha atualizada.

### Consertos de Bugs
- Editar uma descrição não irá fazer com que o texto desapareça.
- As perícias das Classes podem ser selecionadas pelos jogadores.

## Versão 1.1.33
### Novidades
- As perícias das Classes podem ser modificadas pelo Mestre.
- Novas Configurações de Personagem adicionadas (menu de engrenagens na ficha do Personagem).
- BUG: As perícias das Classes não podem ser selecionadas.

## Versão 1.1.32
### Novidades
- Adicionadas Classes. Vá nos Pacotes de Compêndio e adicione uma classe ao seu personagem.
